\section{Grundlagen}

\subsection{React}
\textit{React} ist eine 2013 von Facebook vorgestellte Bibliothek zur programmatischen Erstellung von UI-Komponenten mittels JavaScript \cite{facebook_inc._react_2016}. Im Gegensatz zu Frameworks wie \textit{AngularJS} oder \textit{Ember.js} handelt sich hierbei nicht um die Umsetzung des MV*-Paradigmas. Stattdessen fokussiert sich React auf die View-Komponente. Während Web-Frameworks die View meist mittels Templates beziehungsweise HTML beschreiben, setzt React diese mittels JavaScript um \cite{hunt_why_2013}. Die Motivation von Facebook zur Entwicklung von React war es, Single-Page-Anwendungen zu schreiben, deren Komponenten sich bei Datenänderung selbst updaten. Um dabei die kostenintensiven Änderungen am DOM zu minimieren, arbeitet React mit einem sogenannten \textit{Virtual DOM}. Änderungen werden zuerst auf den Virtual DOM angewandt, welcher diese performant verarbeiten kann. Anhand eines Vergleichs werden die minimal durchzuführenden Änderungen festgestellt und auf den eigentliche DOM angewandt. Dies führt dazu, dass React eine sehr performante Möglichkeit ist Webanwendungen mit sich dynamisch ändernden Views umzusetzen. Weiterhin kann React sowohl Client- als auch Server-seitig gerendert werden \cite{hunt_why_2013}.
 
 %TODO oneDirectional
\subsection{JSX}
Die Erstellung von View-Komponenten mittels JavaScript und React wirkt insbesondere für HTML-gewöhnte Entwickler wenig intuitiv. Beispielsweise wird mit folgendem Code ein div-Element mit dem Text \textit{Hello} erzeugt.
\begin{listing}[H]
    \begin{minted}{js}
   const element = React.createElement(
        "div",
        null,
        "Hello"
        );
    }
    \end{minted}
    \caption{Erstellung eines div-Elements mit dem Text \textit{Hello} ohne JSX}
    \label{lst:jsx_without_jsx}
\end{listing}

Meist wird daher die Syntax-Erweiterung \textit{JSX} genutzt. JSX ist ein an HTML angelehnter \textit{Syntactic Sugar}, welcher es erlaubt Listing \ref{lst:jsx_without_jsx} wie folgt zu schreiben:
\begin{listing}[H]
    \begin{minted}{js}
const element = <div>Hello</div>;
    \end{minted}
    \caption{Erstellung eines div-Elements mit dem Text \textit{Hello} mit JSX}
    \label{lst:jsx_with_jsx}
\end{listing}
Diese neue Syntax muss vor Ausführung jedoch wieder zu konventionellem JavaScript übersetzt werden. Dies kann beispielsweise mit Babel geschehen \cite{facebook_inc._introducing_2016}.
Um JavaScript innerhalb von JSX-Komponenten zu verwenden, muss das JavaScript in geschweiften Klammern definiert werden. 

\begin{listing}[H]
    \begin{minted}{js}
const userName = 'Max';
const element =  <div>Hello {userName}</div>;
    \end{minted}
    \caption{Verwendung von JavaScript-Ausdrücken innerhalb von JSX-Komponenten}
    \label{lst:embedded_expression}
\end{listing}

Mehrere Elemente können wie in HTML geschachtelt werden, sofern sie sich in einem gemeinsamen Elternelement befinden.

\begin{listing}[H]
    \begin{minted}{js}
const userName = 'Max';
const element = (
    <div>
        <div>Hello</div>
        <div>{userName}</div>
    </div>
    );
    \end{minted}
    \caption{Geschachteltes JSX}
    \label{lst:jsx_nested}
\end{listing}

Oft ist es weiterhin notwendig Daten von den Elternkomponenten in die Kindkomponenten zu übergeben. Dies wird in JSX mittels sogenannter \textit{Properties} umgesetzt.

\begin{listing}[H]
    \begin{minted}{js}
class Hello extends React.Component {
    render() {
        return (
            <div>Hello {this.props.userName}</div>
        );
    }
}

ReactDOM.render(<Hello userName='Max' />, mountNodeInDOM);
    \end{minted}
    \caption{Übergabe von Properties an Kind-Komponenten}
    \label{lst:jsx_nested}
\end{listing}



% 
% Properties
% Unterlemente


\subsection{Cross-Platform-Mobile-Development}
Applikationen für mobile Plattformen werden traditionell in drei Kategorien unterteilt. \textit{Native}, \textit{hybride} und \textit{Web-Apps}. Native Apps werden speziell für die jeweilige Plattform entwickelt, z.B. für iOS oder Android, und nutzen die APIs der Plattform direkt. Dadurch sind native Apps am besten an die jeweilige Plattform angepasst und erzielen damit eine hohe Performance. Naturgemäß besitzen native Apps das Look-and-Feel der jeweiligen Plattform. Dieses Vorgehen hat jedoch den Nachteil, dass für jede Plattform eine eigenständige App entwickelt werden muss und spezifisches Know-How pro Plattform nötig ist. Daher verbreiten sich immer öfters HTML5-basierte Web-Apps. Dieses müssen nicht installiert werden, sondern werden im Browser des Gerätes ausgeführt. Somit können sie wie normale Websiten mit Technologien wie HTML5, CSS und JavaScript erstellt werden. Nachteil der Webapps ist die geringe Performance im Vergleich zu nativen Apps und dass sie nur auf einen Teil der Hardwareressourcen, wie z.B. GPS, zugreifen können. Den Kompromiss zwischen nativen und Web-Apps bilden hybride Apps. Hier wird letztlich eine Webview in eine native App gewrapped. Damit verhalten sich hybride Apps für den Nutzer wie native Apps. Hybride Apps können zusätzlich alle Hardwarefunktionen des Geräts nutzen. Da die View weiter im Browser gerendert wird, ist jedoch auch hier die Performance geringer. Bekannte Frameworks für hybride Apps sind beispielsweise PhoneGap \cite{adobe_systems_inc._adobe_2016} oder Cordova \cite{the_apache_software_foundation_apache_2016}.
Frameworks, wie Xamarin \cite{xamarin_inc._xamarin_2016} oder React Native, vereinen die Vorteile dieser drei Kategorien. Wie bei den hybriden und Web-Apps werden die Apps plattformunabhängig entwickelt. Dazu wird entweder in C\# (Xamarin) oder JavaScript (React Native) benutzt. Die dabei verwendeten Komponenten werden jedoch auf native Komponenten abgebildet, sodass das Endprodukt komplett nativ läuft.